★返工=?? 不滿政府懶理勞工生死 團體衝出示威區請願

勞工界今(19日)舉行新春酒會，社民連、工黨及職工盟一行約20人到場請願。示威者趁特首林鄭月娥到場時，一度衝出示威區，警方舉起黃色警告旗，酒會完結後，他們又再試圖衝向勞工及福利局局長羅致光座駕，但未成功，最後和平散去。

團體批評林鄭不理勞工生死，仍未訂立標準工時，只是陸續推出無約束力的行業工時指引，對勞工權益保障不足。他們又指，多個調查顯示工時過長對人體有害，但香港至今仍未就過勞死作出討論，反之外國政府早把「過勞死」列為工傷事故，認為政府背棄勞工。

此外，社民連梁國雄亦上到會場外叫口號，要求設立全民退休保障，及反對收緊長者綜援資格，惟梁被多名保安拒於門外，未能遞交請願信。